警處理證物不當 男生脫藏武器罪

節錄

警處理證物不當 男生脫藏武器罪

■今年元旦大批市民上街在港島一帶遊行。資料圖片

【本報訊】理工大學男生今年元旦遊行當天，在灣仔修頓球場遭防暴警追捕，事後被指背囊內藏有近百個鐵蒺藜，因而被控；惟辯方審訊時直指該背囊並非屬於被告。案件昨裁決，裁判官崔美霞指警員一度將證物放在地上，又曾徒手處理證物，未有立即將證物置於膠袋內以防干擾，其處理手法導致法庭未能確定證物是否屬於被告，裁定被告罪名不成立。

涉案背囊無被告物件

。。。。。。。。。。。。。。，及管有95個鐵蒺藜。崔官裁決時指，當時曾追捕被告的警署警長供稱，他拾起地上背囊時不肯定上面有否防護套。崔官指現場有多於一個背囊，加上警員未能於涉案背囊搜出被告個人物件，故法庭不能接納兩警辨認被告背包的證供。

另外，雖然警員檢驗後證實裝有95個鐵蒺藜的紙盒上有被告的指模，惟辯方質疑警員處理鐵蒺藜的程序有問題。崔官亦指警員曾。。。。。。。。。。

案件編號：ESCC28/20

勁好彩

咩好彩
根本就係老屈

學習重點

試吓遇到紅官？

擺明班狗畜砌人生豬肉

都話咗做得黑警一定懶過蛇

大家要定時定候捐款去 612基金，長期作戰嚟。

好似真係老屈
我記得話成個袋勁撚多樣野得一樣搵個佢fingerprint
話係被補定錄口供果陣唔小心hi到

不過各位手足真係要小心，無理由留底指模

警方認為背囊屬於被告，就係屬於被告，警員係專業既

辯方曾於審訊時指，被告曾因避開作勢打他的警員，而觸摸過桌上裝有鐵蒺藜的盒子。
刑事恐嚇喎

屌你老味
警隊辦事不力，浪費社會資源
1. 真無罪，用咁多社會資源告尻無辜市民。
2. 真有罪，咁仲ON9。以後市民點撚信你地警隊。

死黑警

戇九，證物無專用容器裝載？這班是正式錄用警察嗎？這是training school嗎？